\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc} % para acentos y eñes
\usepackage[spanish]{babel} % en español
\usepackage{verbatim} % para comentarios multilinea
\usepackage{moreverb} % para verbatim con tabs
\usepackage{graphicx} % para imagenes
\usepackage{hyperref} % para links web e intradocumento
\usepackage{caption} % para varias imagenes en una linea
\usepackage{subcaption} % para varias imagenes en una linea




\title{Buffer de Reproducción de Audio AAC}
\author{Juan García Díaz y Leandro J. Guillén Moreno}
\date{13 de junio de 2013}


\begin{document}
\maketitle
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/logo}
\end{figure}

% \tableofcontents


\section{Introducción}
La práctica consiste en realizar un buffer de reproducción para el receptor de audio AAC desarrollado en las prácticas. Hemos modificado el código C++ para que el receptor soporte esta funcionalidad y hemos realizado pruebas para ver cómo se comporta en condiciones de red adversas, como con jitter y retardo.


\section{Diseño}
Hemos pensado el buffer de recepción para que sirva para reproducir tanto audio como video, aunque solo hemos implementado la parte de reproducción de audio.

El buffer coloca los frames en orden de reproducción, por lo que se soluciona el problema de que los paquetes no lleguen en orden. En el caso de que un frame está listo para reproducir después de haber reproducido uno posterior, se descarta y no se reproduce.

\section{Implementación}
La clase \emph{PlayoutBuffer} es la que define la interfaz para el buffer tanto de audio como de video. Para el buffer de audio se ha creado la subclase \emph{AACPlayoutBuffer}, que implementa la funcionalidad específica.

Hemos usado la librería estándar para implementar una cola de prioridad, usando la estructura \emph{priority\_queue}. Esta estructura es muy potente pero tiene pocas operaciones disponibles. En concreto solo se puede hacer \emph{push} de un frame, leer el primer elemento (según un orden indicado) y sacar el primer elemento de la cola. De esta forma nos hemos abstraido del problema de ordenar los frames.

Para que esto funcione hemos modificado la estructura \emph{AACFrame} (en el fichero \emph{aacrtpdepacketizer.h}) para que implemente la operación de comparación: 
\begin{verbatim}
 friend bool operator<(const AACFrame &a, const AACFrame &b);
\end{verbatim}
Esto es necesario para que la \emph{priority\_queue} pueda insertar los frames AAC de manera ordenada.

Ahora pasamos a explicar uno a uno los métodos que se pedía implementar. Todos ellos implementan exclusión mutua para la coordinación entre hilos.

\subsection{insertFrame()}
Para insertar un frame en la cola tienen que darse dos condiciones:
\begin{enumerate}
 \item El frame nuevo cabe dentro del buffer.
 \item El frame no es anterior a uno que se ha reproducido ya.
\end{enumerate}
Si no se cumplen estas condiciones se descarta el frame.

En caso de que se cumplan el paquete es insertado en la cola de prioridad y se calcula el uso del buffer con la nueva adición.

\subsection{getFrame()}
Solo devolverá un frame si se cumplen las dos condiciones:
\begin{enumerate}
 \item Hay algún frame en el buffer.
 \item El buffer ya se ha llenado lo suficiente. Entendemos como suficiente que el 75\% del buffer está lleno.
\end{enumerate}
Si no se cumplen las dos condiciones la función no devuelve nada.

En caso de que se haya llenado lo suficiente el buffer devolverá un frame hasta que se vacíe por completo. El la figura \ref{fig:estados} se ve un diagrama de estados que lo explica.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/dibujo}
\caption{Diagrama de estados del buffer de reproducción.}
\label{fig:estados}
\end{figure}

\subsection{getTimeInBuffer()}



\section{Pruebas}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/bufferNormal}
\caption{Buffer normal.}
\label{fig:buffernormal}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/bufferConSilencio}
\caption{Buffer con silencio.}
\label{fig:silencios}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/bufferConJitterDesorden}
\caption{Buffer con jitter en la red y paquetes desordenados.}
\label{fig:jitter}
\end{figure}

\section{Conclusión}

\end{document}
